Credit Risk - 有關工種心得分享區

如題

有冇人做有關cr assessment/ cr portfolio management？計 default probability 又有冇同過market risk 嘅同事交涉？有冇同過business portfolio 果邊有過衝突？

好奇cr 嘅手足在職場上嘅心得，歡迎分享

有冇人做 credit lending/ credit rating?

credit risk modeling定credit approval先 好唔同嫁喎

知唔同， cr risk modeling 歸 market risk 個邊，credit approval 歸 corporate lending, 但因為 risk modeling 佢地計MTM、CVaR, 同設定limit, 影響 CRM, 所以都有興趣問

師兄你負責邊範？

其實modelling同approval既關係無你諗得咁close
Modellin係statistical base on 客既Financial statement generate一個rating去計PD Var仲有一個無乜用既credit limit
最主要角色係bankwise咁睇個loan portfolio 同決定個economic capital

Credit lending就真係睇個客既fundemental來批facility同exposure 你話會唔會因為modelling既rating影響個decision 好坦白講又唔太關事
可能有d case會exceed modelling credit limit
但間行想批既時候 就自然會override左佢

你講嘅我都明白，risk modeling 嘅 statistical simulation, individual transaction 就係用credit exposure = (Amount at risk x PD x recovery rate)條公式計、dynamic CR exposure 就係根據 Robert Merton 個 Black Scholes Model 用 option pricing 同 equity share price 嘅關係去計，就如Moody’s EDF。成個CRM 運作嘅perspective 比較係middle to back office 嘅 risk management.

Credit lending 就係front line profit centre, 去deal transaction, based on CAMPARI同5 C’s of credit 等嘅原則去批facility. 但有時如果新transaction影響到 overall credit portfolio 個 diversification 同 balancing, 就有機會比risk manager advise.

可能因為我個background 比較 academic, 所以想了解下practical operation 係點，有咩特別情況。

師兄你係屬於loan origination, credit assessment, credit portfolio management, mitigation邊一個？

credit assessment 的 揮揮手

以我所見

modeling team is usually separated from market risk, which mainly takes care of interest rate & liquidity risk.

FI usually maintains their own internal rating model, either developed by its in house modeling team or replicated from external rating agency's methodology.

Therefore, those factors such as LGD, PD, RWR are usually assigned to each internal rating (or external rating mapping) by modeling team, instead of on deal basis. It's not possible to challenge the PD for an individual customer or particular segment of customer.

We only questions about the abnormal internal rating (significant difference from perviously assigned one), but not the PD itself. Indeed, the modelling team won't disclose too much on how they arrive at those parameters and these factors may also move from time to time due to their refinement on the model.

If the credit assessors feel uncomfortable with the proposed rating, they can make manual adjustment to incorporate other qualitative factor that is not considered in the model (e.g. trade tension, geographic / buyer concentration, integration risk, etc.).

For portfolio concentration, it does involve market risk when setting up a high level sector limit (usually % of capital or RWA or Debt Investment Portfolio). The limit is reviewed on annual basis (unless significant adverse market newd / touching trogging level), thus credit assessors seldom need to work with market risk dept.

Credit Risk Modelling 歸 Market risk